突然覺得香港填鴨教育真係好垃圾

自己自細都係個鍾意學野嘅人
但唔知自從幾時開始對學習就無咗動力
出咗嚟做野幾年 雖然工作上唔使好高英文能力
但突然會覺得好想學好啲英文
唔係為咗升職定同鬼佬講野
純粹係有種學習嘅興趣出返嚟
覺得學習好好玩

係因為返工日日如一太無聊 定係人本身就有種學習嘅欲望？
諗返起自己憎英文都憎咗廿幾年 一開始到底係咩令自己咁憎英文？係無啦啦俾人叫我背默一大篇文？定係有人逼我用英文當眾講啲我唔識嘅野呢

廢就廢
廢又懶填鴨教育
難怪你咁垃圾
多多借口

教育垃圾唔係第一日

你咁啱個性格match到填鴨教育證明你就係個隻鴨

例如英文教育唔係教你同人溝通有趣嘅潮語、vocab，而係最悶嘅grammar開始，因為悶好多時令學生平時唔用英文溝通

一開始就教你背野 但小學啲英文老師講中文多過講英文連個英語環境都做唔到 總之就要你背

啱，老師教得唔好會令人唔鍾意果科

順便問下邊度有成人英語班介紹下

topic頭4字唔要會好D

中文都會講下係由甲骨文黎，英文又唔講下點黎，都唔知乜黎，點會有興趣學

小學讀英文一兩年冇耐就死記past tense, past participle
又要記咩 yesterday last xxx就past tense 咩 since for yet 就present perfect

對小學生太高要求囉，畀佢聽英文歌，上堂用英文溝通學下vocab 我會覺得好少少，不過我都唔係好清楚點可以改善

AGGER
突然"有興趣"學好英文就批鬥以前學校教唔好
其實以前大中小學有大排活動比你參加 唔係淨係背默
自己懶就係度賴個制度真係好好笑
完全都唔對POINT唔MAKE SENSE

一直覺得香港教育其實冇咩問題，不過我知一定好多人插
樓主講既情況，同埋學生壓力大，基本上都係黎自社會

學外語度度都咁學，問題係係人地國家好少話外話重要過母語
但香港的話你唔識廣東話真係冇問題
但你唔識英文就一定向上流唔到
搞到香港人死讀爛讀英文
然後唔勁既時候就怪教育，而忽略左香港社會既獨特性

題外話講埋學生壓力
如果香港好似外國咁，搵咩工都生活度既
邊個會咁辛苦，自己唔叻讀書都要讀先得架
邊個會迫你讀書迫你考高分？
都係香港學生壓力大唔係教育制度有問題
而係社會既扭曲令到學生、家長、老師都覺得一定要讀好書

老老實實外國同香港比
一樣係咁樣讀書咁樣考試
係唔知幾時開始d人只係識怪香港教育制度

讀小學時已經覺得香港教育係垃圾
唔係訓練人才，而係埋沒人才
篩選一班，背書機器，考試機器，
仲有屋企有錢課金補習

香港人祟洋，鍾意迫細路學啲唔啱程度嘅英文
以教深一年為榮
小學啲默書範圍已經多，啲生字深到連中學生都未必識
結果成績差，話盡咗力，又冇人信，畀人鬧
根本唔會想掂英文，就算有都只係一時畀祟洋心理蒙蔽
到頭來越迫越衰，揠苗助長
我就係例子

曾經好憎英文
而家好返啲，但對喺我心目中只係考試嘅工具、做功課嘅形式，而唔係一種語言

細個一直被灌輸英文最優，普通話次之，母語永遠最後

大個咗先糾正返，發覺母語嘅地位根本無可取替，尤其喺文化消亡嘅情況底下

反而越來越愛中文
因為從來冇人迫

根本應用教學會容易同有趣好多但就死都要教tense

個底打得差大咗好難會有興趣囉
唔玩活動就係懶？咁毒撚係咪唔使生存？

仲有中小學都有啲閱讀課、閱讀報告，全部都hea同鳩做，冇認真睇過書
但到大個先鍾意睇書

唔好屌香港啦，香港人IQ世界第一，全個亞洲都係咁架啦，個世界慢慢都開始跟呢套。要怪咪怪自己中小學用曬啲時間打online game

對文法矯枉過正真係會令人失去對語言嘅興趣
其實用英文做母語嘅人寫出嚟啲英文都會有錯，好似新加坡嗰啲Singlish
背動詞表真係最戇鳩，同班小學生默完第二日佢哋又咪唔記得晒，詞彙學習應該係透過日常生活之中不斷接收同運用先至可以將啲vocab 記入深層記憶

教蓄多又係另一個問題

每個星期逼人背10個vocab 屌佢老味唔識教書咪撚做老師啦

細個唔打機

相對黎講填鴨教育比較公平, 起跑線差距少D

香港學生學廿年英文

但去到尾有啲學生竟然會連講英文都唔敢講

睇英文劇都仲要睇字幕

可以香港個英文教育有幾失敗

強國重過癮，教你句子成分

如果考試啲題目變做：
如何用槍射殺狗，請以sin cos tan作答？
如何同手足傾計而不被狗隻發現？(英文）
等等...我信拎A嘅人會多好多

你先垃圾
所有野都由背開始
就算考車都係背熟條路開始
連咁簡單都好做唔到，即係唔掂。

母語教育用語言困鳩死你班香港人
等你地迎接祖國

佢係由背開始 到你中5中6都仲背緊

同埋學車係你有興趣 個人選擇 會願意去學
你叫個小一學生就去背啲無興趣嘅野同叫佢咪撚學有咩分別 類比都唔識用

內向都可以主動學嘢搵機會

你識左tense 同 grammar 先馬後砲
我學法文時第一樣野就係睇清番 grammar 先
唔學左 grammar 先點樣「應用」係其他情況？
唔識玩「application」就好limited

唔通識埋d douchebag 呢d 潮語係課室互講？

垃圾就垃圾，廢就廢你都係比黑黑攞去做肥料算啦

所以個前提係興趣呀 我講緊香港教育唔係提供唔到機會
係最初應該培養興趣嘅時候已經做唔到

中一二三洗撚讀書
比足曬時間你玩，接觸新活動，自己唔去玩係度瀨三瀨四

雖然垃圾
但佢拉起咗堆本身資質差嘅學生 拉低資質好嘅學生 加上課本難度比其他高 令香港本身水平較外國好

收皮啦你 你無啦啦點解去學法文呀？
係人地逼你學？定你自己有興趣呀？
有興趣嘅梗係無問題啦 講緊香港教育喺一個學生乜都唔識嘅時候已經用呢啲無聊野逼迫佢呀嘛 興趣都無學乜春呀

唔好話英文科
我好鍾意中史history geog，鍾意睇上堂本textbook
但覺得個老師教得唔好
考試出黎個結果又唔好
成績慢慢都唔好，結果又無再鑽研落去鍾意既科度
到出黎做野，鍾意睇下地圖，鍾意去圖書館搵啲史料黎發現原來自己真係鍾意但因為考試制度stop左我興趣
同人講我鍾意呢幾科成日比人串話我呢幾科又唔係成績好
鍾意極有個譜

教果個都都唔識…

其實好多科都係咁最後好多野無去學 出到嚟發現無學業壓力咁學係幾咁開心同埋學得好撚快

唔好理人哋啦
以前啲考試成績幾咁閒

西班牙字根個啲 班撚屌識條春

根本個教育制度阻住人學野

有個好老師同埋被個垃圾老師塗毒, 個結果差好撚遠

你不如賴埋你阿媽日日同你講廣東話唔講英文？

我覺得屋企好大程度影響到你有無興趣

你唔好話美國家庭日日講英文所以啲細路英文好好？

依家教書果班係讀到u成績最差果班…
好多教書都係為假期多為hea, 為高人工，有幾多個真係有心教

其實如果只係英文 我覺得大部分錯都唔係教育制度身上

反而係香港既文化身上
香港從小個氣氛就好鐘挑剔人地d英文
grammar唔好呀 發音錯呀 甚至有口音 都走去笑人 風氣完全唔鼓勵人地講多d
搞到好多人從小就怕左講
就算而家連登而家都好鐘意捉人地日常用既英文唔好

其實一開始學外語真係要背左d基礎先
唔係壞事

但我覺得數學就有d填鴨啦
大部分中學老師教數都同你講記就得 識禁機就得
某程度就反映左有d中學數根本就唔適合中學生讀或者課程過於壓縮
令學生、甚至老師都為左達到課程目標傾向不求甚解咁學同教

香港教育不嬲垃圾仲有人撐，好野

啱
壓力大係因為大學學位少
但學位多咗就會貶值
你讀自資個啲冇競爭力 一樣係壓力大
外國大學都多 但搵工壓力冇香港咁嚴重
一來人口同產業結構問題
二來社會福利問題

呢種風向真係唔好

教育方式係垃圾，因為政府廢左廿幾年，想洗腦搞通識點知自己捉蟲就屌通識，高官就送哂啲仔女去外國讀，但好好彩，我地後生嘅大部份都冇被洗腦，仲有獨立思考，只係得班紀律部隊同藍屍垃撚圾，所以其實香港教育本身係成功

咁你想點改善個制度 我都幾好奇

前提 你有運用哂整個教育制度入面會令你產生對英文既興趣既資源 例如外藉老師 課外活動

如果做哂 你都對英文無興趣既話 點解會畢完業先有興趣呢 同埋客觀講句 屋企佔好大因素決定你鐘意咩架其實

你分析得全面
好多少啲人思路太短淺太懶，一野就瀨哂落教育制度就完左夠哂方便唔駛諗

啱呀 其實個制度根本就係中立嘅
真正比到壓力嘅係家長
講真 度度都有考試制度
歐美國家啲大學咪都係睇你公開試成績嚟決定收唔收你（個別例子除外
又唔見度度啲學生都話壓力大？

香港教育制度係靠背 操 靠勤力
只要勤力就可以成功有乜問題
但如果制度係考你天資 考急轉彎咪仲死

佢地係填鴨後嘅幸存者 呢個制度啱自己
咪出嚟護主

仆佢個街讀錯就笑鳩人屌佢老母

咪係囉
語言科本身就好有趣
可以透過運動 電影 電視劇 音樂 飲食 旅遊等範疇去學
但香港就偏偏淨係拎本教科書同你學英文
教既野幾乎同現實生活脫離左咁
有幾多人學左十幾廿年英文
可以去超市求其拎起一樣野都up得出佢地既英文??

好似你出去學日文韓文咁炸嘛 你有興趣你就會不斷搵多D資料去學得深入D

唔撐香港嘅嘢好容易畀人話係踩港L

香港有套嚴謹既校服制度已經知係填鴨
有少少個性就標奇立異
有少少批判思維就反叛，就要取消通識
但上到大學又突然冇曬果堆standard
一時一樣，真係好撚on9

agger，成日拋堆公式比學生背但唔講多少少條式係點黎，最後學生得個背字

我用「學法文」話你知，學 grammar 係學外語既開始。因為要學 application .
睇劇學英文都要識識地 grammar 先好做，咁先 effective .
成日有堆「培養興趣」既on9仔要老師要培養興趣。浪費時間「培養興趣」不如教好學生好過。

你呢d廢物比黑警做肥料啦

母語教育＋日常生活少講
好多香港人係講自己專業嘅嘢可以用流利英語
日常生活比人問下路反而口窒窒

我會話教佢簡單問答先啦，啫係你食咗飯未，你平時有咩興趣
我好記得小學教我一聽到How are you就答I’m fine thank you 好似機械人咁，
明明可以講 I’m alright/ It’s fine/...變化好多㗎嘛
你教小學生grammar 你都唔預佢識即刻用返啩

完全同意

其實都唔係
中小學有好多都係老師推你去比賽先參加，通常都係叫叻嗰啲去玩
普通學生唔會有機會，都係上堂記vocab
頂多咪咩同English Ambassador/net teacher傾計

中學英文好年年參加無數次比賽，同班有女仔話想玩朗誦但老師話佢未適合住，然後咁多年都無得去

因為我依家學野唔會有人同我講下個星期背默 兩個星期後小測 下個月考試 半年後大考

小學老師真係好on9,以前比老師向我老母投訴懷疑我弱智,叫帶我睇睇醫生,點知測到百三,根本係佢哋唔撚識教

唔撐香港教育制度唔代表唔撐香港人
係小粉紅先覺得制度/政府/元首比人屌係被侮辱

教育制度唔係得考試呢

我笑鳥. 你鐘意讀GRAMMAR 定讀個言語?

有啲嘢本來好鍾意，之後為咗考試/學分讀嗰陣好撚憎，跟住當唔使再為咗考試讀佢嗰陣反而又鍾意返

教育陪養香港人成為支那人奴隸

簡單啲嚟講就係
人類科技唔夠發達
然後歐美有先天（歷史上嘅）優勢
所以人地生活好過啲咁解
我地就只有比佢地辛苦啲 先可以獲得同樣嘅生活水平
（當然香港呢個case就再特別少少 我地嘅樓價係特別貴
所以比起其他東亞發達地區要再辛苦啲

同現實脫離呢個真 去街巿幾十種魚有幾多香港人除咗fish仲識得叫佢地咩名？

自學啦除非你真係好屎
睇youtube 買grammar書學，打下底
到普通會話ok就試下用online platform同外國人傾計

教過濕鳩成人英文班，好多都大陸人黎

書都未讀好 點叫你玩比賽
出來社會做野你都冇表現 點升你職
除非你係靚女 / 有錢仔

on9
幾個人考得差就係學生廢姐
但全港既水平下跌緊
就係教育問題

但係世上絕大多數地方嘅教育制度都係考試為主

不如你講下咩叫填鴨式教育?點先唔係填鴨式?
同你點用你覺得啱嘅方法去學某樣嘢而學得好好

人地北歐啲小學用幾年時間嚟培養人學習興趣係咪又浪費時間呀？事實咪又唔證明香港人英文水平愈嚟愈差

定係有人逼我用英文當眾講啲我唔識嘅野呢

因為比較
香港教育制度最失敗係
由小一開始已經要同人比較
無論學業，運動
所有野都要比分
鼓勵啲學生同人鬥

邊個童年鍾意比人笑架
啲教畜仲會帶頭批鬥讀書唔叻嘅學生
上堂傾下計就罰企 罰足成堂
讀書叻個啲就由佢地傾 傾足成堂都唔鬧唔罰

太多太多垃圾教育問題
小學試過全年所有小息
比人捉去罰企
唔比講野 唔比挨牆
個人燥燥底
上堂會更加反叛
屌教畜
然後又再罰

然後升中 派左間band2
中一就考全級頭十
讀書讀得好開心
啲老師有心機教
我有心機學
唯獨英文
太憎個小學英文老師
所以一直無視呢科
搞到宜家啲英文仲係成pat屎咁

我反而喺Physics到感受更深，特別DSE physics cut咗好多AL會講嘅嘢
個physics老師次次都講：個課程畀條公式你冇要求你明，只係要求你識sub數入去

其實大把人喺超市拎樣嘢連中文都未必up得出

先搞左英文先啦

英文都唔搞好真係冇得玩

老實講ive 雖然柒 不過都識英文筆記

中中果d真係可以完全唔識英文

用twitter
真心學到英文
一舉兩得

因為出來都係打普通工
反正供唔到樓 讀到差/中間位有咩用?

有D老師
純粹係教緊英文
除左教科書上面既野
乜9野流行文化都唔識
同佢講足球 佢又傾唔到
旅遊 佢淨係去日本韓國多
電影電視 佢話煲韓劇
屌咁學生鬼學得好英文

都係 睇下英文報紙同睇英文節目都好舒服
跟住人講句野 明咗個意思 學多少少就會好開心
不過都要有人同自己傾 應用到出嚟先得

好記得中學個英文Miss
明明條問題係問Do you think
都唔比人答Yes, 問個陣淨係識話Model answer係No
成個中學英文都無進步過咁濟
好彩細個菲傭湊大 個底打得好

另外好彩老母唔填鴨 一直教導我地想做咩就去做
令我26歲都仲有好高學習意欲
難以想像無好老母同埋額外學習資源既細路
如何喜愛學習

數學係好難既課 你睇m1m2都冇人讀就知

就算好專心讀 大學d人都避左數學系

一直覺得數學系係難讀既系 不過冇咩前途者

*回應數學填鴨嗰部分

有同感？

仲要來個母語教學

國際戰線輸緊喇
去幫手啦

華人個教育制度就係瘋狂批鬥
你成績差 好撚廢 睇下隔離班邊個邊個幾高分？
你廢就要恥笑你 笑到你有日奮鬥為止

最記我我FORM 5 MOCK 個時寫D 無聊題目「我的志願」

寫左自己想做戰鬥機機師, 篇文勁TECHNICAL
佢唔識睇, 俾個D
哈哈
圈住個字TAXIING 佢話我個字錯

電腦可以計算 人可以理解 但偏偏佢地就係要人去計算

你唔覺華人個社會氣氛都係中意鬥架咩
咁你祈禱下世可以做鬼佬啦

中小學英文教育根本就係有問題令到人學英文係為左中學應付考CE/AL主, 可以用反感黎形容 反而讀U/exchange時要同外國人溝通, 自己想學好英文既心態係突然大左, 想學好點樣講得流暢D, 去理解人地講乜 同 寫好一D文章
出左黎做左野更加唔洗講, 會自己搵D書學下點寫proposal寫得好D, 研究下點寫e-mail比上司下屬係會令對方易明D

中三要揀科嘅
你係好啲嘅中學中三成績唔好就麻煩

你睇utube 外國d lecture 易明幾多
家陣香港又多大陸人教 口音已經唔易明 重要唔撚prep 慘過想死

字都唔識寫

仲有係用華人思想諗英文
我的志願要寫老師 律師 醫生
寫足球員佢就企左係度
唔識改

其實語言根本無得教
要你自己有動力自然有大把方法學
唔係老師問題
而係香港日常生活根本無需要用英文

同埋你讀多書多就明
有樣野叫TEXTBOOK ENGLISH

TEXTBOOK JAPANESE

真係害人不淺

讀u一年學嘅英文多過中學6年
中學連睇明本書嘅動機都無

真 就係以前成日背背背
背撚埋啲垃圾唐詩又背啲木蘭辭
我都唔知背左對我人生有咩得著

香港教育都唔撚係發掘人才，係訓練你成為佢心目中人才。
而佢心目中既人才，唔係要你有咩突破，係只要達到佢既設定出黎既要求，就係人才
根本唔需要創生，只係固步自封

唔填鴨，唔迫廢人學基本野，廢人只會更廢

家陣最緊要教識學生有自學能力
最緊要

其實physics我都覺 不過數學個個都有讀 所以就講呢個
兩科都有呢類問題 不過physics多d
其實唔要求明每條式點出黎我明白 但無理由講都唔講
有學生問 有d阿sir仲會講唔洗知咁深入就唔答
其實明左d式點黎好多野都會通

暴大日文course
本書仲寫緊啟德機場

只可以話就算制度點差都好
有個好0既老師同你頂住
好0既老師同埋垃圾老師真係差好撚遠

不過無可否定哩D 野都係個考勤制度造成

Sorry 我個每代咩活動都無
利申：80後

你學嗰陣唔係小學生啦，小學生好多時連表達自己都有難處，你學法文只係想用啱嘅grammar表達一句你已經諗到點講嘅嘢
淨係呢點小學生都未必得啦

Btw 冇啦啦又關黑警事

喂呢個就真係唔啱
人係要自己計過先 先可以交比電腦 如果自己冇計過好可能會理解錯
如果乜都比電腦 咪變咗電腦主導人
學統計個時佢都會叫你人手計下先 到多data個時就入電腦
叫你人手計嘅過程就係要你明個concept同啟發思考
你呢個純屬係懶閪嘅諗法

我睇法係掉返轉，
drown man cant learn to swim,.
不過死背係第二個問題，
正統英文係好有系統好有邏輯既語言，
grammar, tense 應該要清楚咁認識先易學

上英文堂要學tense學sentence structure好合理丫
始終學呢D都係打好個底 錯tense錯結構既話真係睇唔明架喎
問題反而係好多英文老師欠教學技巧 學生聽完都唔明
同埋成日覺得英文老師通常都惡D 令學生唔敢發問 懷疑係特登惡
同其他科比 英文唔算填鴨式 而係香港既老師唔識教第二語言

樓主好垃圾

亞洲教育問題出於讀書同考試掛鉤，令學生失去學習興趣，學習除左考試就咩都唔係，變得活剝生吞，只求標準答案，唔會浪費時間去學考試以外嘅野

所以亞洲呢20年科研，創意產業搞唔起咪咁解

因為冇乜人天生係有才華
點發掘

課程太壓縮 好多老師都追進度
變相鼓勵左呢種慳時間既教學方式

記得中學個時問個老師股票嘅英文 佢話要返去查

覺得填鴨式教育垃圾一定等於嗰個人廢？
出嚟做嘢之後想學返英文一定等於垃圾？

活剝生吞

小學開始數學有拔尖玩比賽
就算唔識都係愉快學習

到中學讀calculus 讀到想嘔
識都唔想做

唯一原因就係中學個老師垃圾

香港教育不嬲亞洲最垃圾，成功既教育係令人好想返學好想學習

成個東亞都係行垃圾教育

背 香港教育

冇其他 所有額外野都係好老師諗出黎

教育局理撚得你死 高官仔女一係國際學校 一係外國

冇錯
唔知幾時開始d人有個錯覺係外國唔係睇你考試成績

全人教育外國可能會做得好少少
但始終係學術為重
成日覺得人地外國教育有幾自由幾包容
其實咪一樣咁讀咁考
只係人地唔一定要讀書先生活到
自然唔係個個咁重視讀書

老實講，香港升世界知名大學真係全世界最易
中大科大某d科收20 21分咋
外國人講自己差d入唔到大學，但最後好彩全到世界top 100大學，人地實話你串嘴

但當三大學生都生活唔到
叫d人點樣唔重視讀書，點樣可以唔叻讀書就唔去讀？
根本係社會造成

用英語環境去令一個人為咗溝通而學習係有效
但偏偏母語教學
或者退一百步講 點解英殖咗百幾年 上一代都有咁多人唔識英文

香港出叻人多係因為名校水平保持到
但中下游就倒退緊
然後好多名校出身既人就話香港教育好啊 你讀唔掂係你廢姐
其實就同D傻閪富二代同你講 你買唔到樓係因為成日去日本一撚樣
離撚晒地

agger
而家教書果班 大把都係alevel掹車邊入U
由其教小學果D

你一定冇睇MIND YOUR LANGUAGE

香港冇做填鴨式教育好多年啦

我又唔覺得個班唔讀書出嚟四圍踩單車嘅mk有因為填鴨而變好過

同意香港教育制度好多地方要檢討

但事實通常不停屌制度垃圾嗰啲都係
自己冇料賴地硬，淨係識係度怨天尤人，
完全冇檢討過自己有冇付出。
呢d人冇獨立思考，
人哋話「填鴨」佢就覺得係「填鴨」。
其實叫佢講返出有咩問題就唔識答。

舉個例，我中學成績最差嗰啲會成日屌dse制度垃圾，
話專訓練考試機器。
講到自己如果係外國讀就會即刻發憤圖強咁。

香港學生的大家都係制度下嘅受害者，
點解人哋讀到你讀唔到，
唔通人哋真係好有興趣讀書先俾心機？
人哋背後付出左幾多，
俾人一句制度垃圾就否定左付出嘅努力，
咁公平咩？

有資格檢討制度垃圾既人，
首先要自己征服左呢個垃圾制度，
而唔係一味喺度埋怨。

我大學幾乎每一科都係retake 先拎C/D過到
但係幾乎又係每一乎讀完1-2年就會發現好有用好有趣就想學, 然後自學比讀果陣更深既野, 果陣先覺得好似「原因係咁」
而家都想學英文, 雖然英文唔算差
又想學D 其他語言, 日韓西班牙文

睇佢講野都知佢弱智㗎喇邊個唔順超就話搵黑警打柒你

仲有一樣野係好搞笑
又係香港人話唔應該只睇考試分數
但又係香港人話SBA唔公平，考試先公

又係香港人話dse太易搞到學生能力不足，應該要好似al咁
但又有人會話課程太多老師解釋唔到搞到學生唔識變通

你地講哂啦

講到外國就唔會睇成績咁
玩到最尾個final boss咪一樣係公開試

即係唔贏過世界盃就唔可以講波囉.

利伸HIGH SCHOOL DROP 7 左BIO 依家做緊醫療

計就全世界都要㗎喇 但佢唔教你理解條式呀嘛

咁難架咩
我小5 先教past tense 同 pp + 全英上堂

唔好講到老師教得好唔好先啦, 淨係被迫學習已經唔開胃啦
你女神逼你每日都同佢中出3連發, 唔使1個月你已經厭了,
已經唔使講到15年咁誇張

小學果班有u入已經好架喇…我有同學成績更差，只係屋企有少少錢去台灣讀，買完個degree返黎就教小學。

其實真係要學左grammar先可以下一步
而家所謂提起你興趣學果D phrase 真係冇乜春用
呢D唔叫填鴨式, 呢D係正經學習既一部份, 讀咩都好都涉及到背書
D 人話西方人都有錯grammar, 但拎人地錯果部份去為自己既錯解釋本身已經唔make sense

每個人都有自己嘅才華

你啲歷史有冇咁差
英殖個時好多人仲住緊木屋 讀緊天台學校
你以為英殖＝日日見鬼佬？同鬼佬傾計？
個時工業為主 仲要得兩間大學 社會又以粵語為主
大部分讀到中學已經叫好叻
同埋你口中個啲上一代其實得做服務業個啲英文差

諗起中學俾Miss叫講嘢

我反而覺得我學校太重視寫同睇，太少機會聽同講，搞到公開試寫同睇既卷考得好，listening 同oral 唔ok。
不過我覺得聽同講要好係好需要一個語言環境，你屋企人朋友全部講廣東話，英文可以好得去邊。學校可以做到既可能係搵d 上堂時間比大家free style 講下英文，唔好怕錯gramma 先，要訓練到個自信出黎先。

請問北歐同香港有咩可比性？
大家都係人？

制度中立係偽命題, 如果咁講法, 好易推到去所有制度都冇問題, 而香港正正出事響個制度
香港教育缺乏發展學生嘅興趣、生涯規劃, 變咗大家好似淨係得讀書一條出路, 呢個肯定係制度問題

姐係做左教育局長先可以檢討制度?

人地做鴨但係搵大錢 你就鴨都冇得做係度食西北風

我自己就真係睇過西方國家既教科書同考試模式
根本同香港冇太大分別
讀書亦都係咁樣讀
見到d人話外國好著重自由同哲學就笑左
總之香港咩都係垃圾，外國屎都一樣香

點解香港有錢人咁鍾意叫仔女去外國讀或者讀國際學校
只係因為升香港既大學神科容易好多
又或者容易去外國升學準備移民姐

將香港人視為一個整體已經知你個論述有問題啦
香港人話要五大訴求 但香港人又話支持警察
??????你地講曬喇

on9

英文好可以探索多好多野 聽多啲好歌 睇得明好多好嘅電影

世界盃你係觀眾，唔係足球員。

你會唔會見踢得唔掂嘅足球員屌足球制度唔公平，益晒美斯呢班矮仔。

其實香港無配套同空間比d讀書唔成既人去發展其他所長
呢個係太重金融/地產既結果
要生產岩呢種崎形社會用既人才 效率最好就係填鴨式教育

True 教過美國學生數學
睇過佢上堂啲片
咪一樣係代公式
我又唔見個學生對數學有興趣
對學習有冇興趣根本係天生

叫你背野就係填鴨
少時無心機無興趣
大個想學就話填鴨

任何學術野入門都係背咖啦
數學要背乘數表
英文背時態vocab
物理背下啲law
科學記下周記表

大部分科目都係要儲到足夠既必要知識先開始玩理解咖啦廢柴

生涯規劃香港做得唔錯
升學都有好多出路
問題係社會只係接受到大學生中某類既人(神科專科)
你想點規劃？想點樣發展自己興趣？
依個唔係教育制度真係出現好大問題
而係香港人生存太難，唔係讀好書做好工根本連食都食唔起

中文又係另一個好笑嘅科，又唔教多啲有趣嘅文，例如中國文學（民國時期魯迅胡適）香港本土文學（西西、也斯）

學文言文本身冇用，你話要學儒道思想就更加學唔到

不嬲都垃圾
咁填法只會係有好老師先會唔出現fatigue
最尾高分果班一係有好老師一係就淨係識背

咁西人英文平均水平高定華人高？
每個教育制度都有缺憾唔代表要用低效而「正確」個種

有部份同意, 不過唔係主要問題. 你見以前PURE MATHS 個範圍闊撚到, 其實都係有人搞得掂

問題係如果學生0既成績同你0既仕途掛勾, 佢地唔合格你下年冇得撈, 或者長約一世係學校玩柒你冇地位, 咁你自然淨係會谷好學生成績, 係唔係谷到佢變考試機械佢真係唔會考慮

美國都係哩個問題. 不過人地仲賤, 佢係你成間學校0既BUDGET 同考試成績掛勾, 所以美國教育都係一癖屎

我老母小學都無得讀添飯都無得食啦講讀書

睇下TED, 聽下外國podcast，跟著讀下都ok

即係狀元拎七科五**嗰啲先係垃圾
樓主好慘 俾垃圾教育制度埋沒嘅人才

咁你又將所有中學教學模式，教畜視為制度嘅整體？
你知唔知有幾多中學係唔跟個制度
你標題改返做 覺得我受過嘅教育好垃圾 啦

我自己覺得學習文化問題，你讀得唔正 都比同學笑

同埋細過冇誘因要你去學，如果果時播下卡通片，電影 遊戲 你自然會慢慢吸收，你未必會記得點串，但你會記得句對白咩意思，咩場景用到 遊戲又係最簡單

難度 設定 開始 等等果類介面既生字，你想玩果隻遊戲自然會記 自然會學 唔洗人逼 自然吸收到

咁又唔洗做教育局局長，唔好曲解我意思

最低限度你要付出過，
然後自己讀得掂，
先好同人講制度垃圾。

而唔係個個讀唔成書就係度話制度垃圾個種

信心問題囉

見上面有人講grammar，我咁啱有讀，就想講下。

香港宜家啲教材教人學tense，極大多數係用key words，分成present perfect past perfect, future tense etc.

但後來走咗去讀grammar，發現哩個世界得past同non-past (present)兩種tense，好多野都有得解。但以往為咗應付考試，大家只係一味背哂所有野，知而不求甚解

我搵幾多錢同我評擊個教育制度有關係？

伯母當時心情應該坐過山車咁

讀多啲書先啦柒頭

我記得我好似三年班教past tense

依家我係教育制度0既觀眾咩?

香港讀唔成書咪中六做野
想進修下又讀唔到大學咪asso
想做專d咪HD
讀到書咪大學
勁d既世界top 50大學都有3間比你讀

dse科目亦好多元化，大把科其他國家都係冇
當然前題係學校有開
但有開的話你都可以去選擇
其實係幾理想架啦wo

問題係
你s6 asso HD甚至大學生可以生存到？
唔得，連三大學生都未必得

你就算幾多興趣，幾有規劃
現實限制左你

其實出去學外語都係學grammar先
Secondary language learner走唔甩要學語言結構
如果要好似母語咁自然吸收，只可以喺細個嗰陣學
所以就住學英文呢個問題，屌教育制度不如屌你老母

你睇下個社會氣氛
人地中英夾雜就話人偽abc 扮高級
人地練下英式發音又話人唔準
好難有信心

你咪繼續打稻草人囉

重申返我成個post無提過教畜呢個term
亦都無單單講緊中學

WOW 咁你咪一定冇一竹竿打一船人囉

個教育制度根本阻住人學野

唔係，我反而可能係覺得講咗SVO，教普通對答（食咗飯未有咩興趣），再講吓past tense/pp 嗰啲

始終語言冇理由講哂所有grammar嘢先教點講嘢

要為每個學生提供英語環境要幾多資源
英中咪又係中文教英文materials
你無可能expect一個predominant用中文嘅地方可以有咁多英文好嘅teaching talent
除非你好似SG咁完全放棄中文，直接用英文做主要語言

觀眾評論世界盃良係可以

用返你個例子，
學生就好似世界盃入面既「足球員」

你係點得出「語言無得教」呢個結論？

你個老師冇姐
點操作個制度同老師好大關係
教育局其實有叫老師解釋
但又另一個問題 同你拆完條式 有幾多人理解到

無錯呀！
語言學完唔用到出嚟，學到識飛就無用啦
寧願差少少起碼講到出嚟 同人溝通到先啦

講到尾咪又係睇學生自己造化...
乜鳩教育制度都係睇你自己造化架啦

其實讀書唔叻既人去邊都唔會叻
唔好ff係外國會變左好勁
唔好ff係香港教育害左你

你去外國感覺好似好d，好似多元d
係因為外國接受到唔同能力既人
係因為外國做咩工都生活到
而唔係外國教育真係咁唔同阿

但如果你只係想入勁大學
好諷刺咁講係香港依個全世界最易入勁大學既地方你都做唔到既話
你唔洗諗其他地方你會做到

香港人互相批鬥同恥笑風氣

最尾一句同意

生涯規劃做得唔錯？講多少少點唔錯法，你去任何一間中學，求其捉10個中學生，問吓佢哋對將來有咩諗法，有3個答到你仲難中過六合彩

外國人成日話亞洲人讀書（特別數學）叻啲唔知真定假

所以唔係制度問題 係社會問題
準確啲講 係社會上嘅老細嘅問題
不過又唔怪得晒啲老細嘅
比你做老細 你梗係想請個高啲學歷嘅人㗎啦

外國人覺得亞洲嘅月亮比較圓

好認同，細個講得唔正唔好就會攞黎比同學笑，大個講句英文就比人針住grammar 同accent，呢種只找人錯處 零鼓勵既學習環境，先係令大部分香港人英文進步得慢。

我記得係一年一tense
小一present tense
小二present continuous tense
小三past tense
小四past continuous tense
小五present perfect tense
小六就唔記得教過乜

中學phys老師解釋rms點解係1 over root 2都有半班人聽唔明/唔想聽啦
解釋條撚咩

我英文係我自己自讀0既
我係演講冠軍DEBATE TEAM
出黎做野用英文SELL 野出PAPER 同教授一齊執英文
但係個教育制度寫到我係垃圾咁
「TAXIING 係錯字啵, 冇哩個字架啵」
我夠膽講咁多年教英文0既老師真係好壞參半
廢0既老師真係好撚磨滅人心
唔係有個個需求同有個個興趣我真係唔會捱得過

你憑咩話哩度D人冇資格出聲?

硬性規定所有公務員仔女 唔俾外國讀中小學
同一定要讀官立學校
香港教育先會改變

亞洲人係算術叻.

就係有香港依啲人，令到我寧願同外國人講英文，死都唔會同香港人講英文

點樣學好英文

呢個要用圖講/integration

填鴨唔係得香港 唔好睇到外國太高
中學大學都好 要高分某程度上都要背
反而香港啲師資參差同 成績至上嘅風氣先係問題

用英文去睇啲你有興趣嘅野

整體水平下跌...
真係造化問題?
唔通突然有一年學生D資質差左?

做下research 先啦

一話outsyl冇人想聽，教太多outsyl嘢可能會因為教學進度慢受壓力
不過dse啲嘢其實都好難解釋，又唔係個個要識微積分，phy唔用微積分好多嘢都唔使解釋
Chem同理，教埋啲古老Electronic Shell model搞到好多嘢解唔到只可以鳩背
個課程編排差係咁

盲就咪撚覆啦
「勁大學」呀
Top 100嘅大學呀
你喺美國唔通平平庸庸都讀到？

最易入勁既大學
你睇唔睇到

你不如講下有咩城市
求奇都入到世界top 100既大學？
三大同入唔到大學既分數可能只係差2、3分
真係幾諷刺

同埋我唔知佢點計
一黎香港資助位比例依家一定冇咁少
二黎唔知佢係咪只係用香港資助位比較其他地方公立私立位

我同意
香港係一個畀精英制迫癲的地方
人人都要學好多唔等使的野黎證明自己叻過人
就算你係保特, 都要識游背蛙蝶自先有機會入到running team
入到running team又要你100自200蛙都港隊級先有得做running team正選
去到最後, 用曬d時間黎練水, 入到running team都只係半浮半沉

我中學時期都係一個「萬般皆下品, 唯有讀書高」的傻仔
ce al恥笑一大班讀唔成書升唔到的同學
但後來有同學的故事我先知自己至係傻仔
走左去讀ive, 直升大學再上埋master
遲我2年出黎做野, 但我到而家人工都及唔上佢第一份工個offer
佢升唔到係因為好多科「主科」都唔合格
但佢有興趣的專長科目係全部a曬

點會冇關係 21世紀所有野都同搵錢掛勾 當然包括讀書同教育

事實係香港教育制度極大效率咁量產到一大班係世界任何地方都搵到大錢既人 如果你唔係個一大班人 要檢討既係你自己

但有啲式真係唔會解釋到 ,，老師肯唔肯解一回事，但學生有無能力明又另一回事

唔通體積果啲式 又下下用integration計出黎俾啲學生睇咩?

中學啲幾何學 又用euclid本幾何原本解釋咩...

所以我覺得興趣都係靠自己搵好啲，我初中讀到屎咁，但中三發覺自己鐘意數理科，唔洗補習狂睇書，最後都考到入U

我中學個陣無得修art
要靠自修
日日係學校on99
會考art反而最高分
最後做design同畫老師
係學校浪費晒時間

多謝你用自己做例子完美演譯咩叫讀書唔叻既人做咩都唔叻

香港教育逼你做通才 但上到u就逼你要你單一方向發展

其實你欣賞你位讀完master嘅同學都仍然係惟有讀書高

Electronic shell model已經係最易理解既model喎
唔通一黎就俾你學spdf你然後你咪又係到埋怨點解咁撚難

我出黎做嘢之後, 為左同外國同事溝通, 都重新再學一次英文

由詞彙唔夠開始, 聽英文歌, 睇歌詞, 豐富自己詞彙, 唔好用黎用去都係果幾十個字, 跟住就係睇碟, 迫自己聽究竟個演員講緊乜, 開頭就睇完字幕再睇多一次段片, 大約幾個禮拜就開始跟到, 甚至發現字幕漏左好多重要內容。當然, 而家我睇電影都唔係100%聽足, 不過絕大部份時間聽50-60%已經明佢想表達咩嘢(推理偵探片依然聽唔掂)

到睇得掂電影唔靠字幕, 同外國同事溝通已經問題唔大。

DSE Physics 好似 double slit experiment 都唔講點解
就咁畀條 Delta y=D lamda/a

唔夠2成嘅大學入學率 我又唔覺得個8成幾讀asso HD IVE 毅進嘅人可以去邊度搵到大錢
定你意思係個2成人入面有好多都可以係世界任何地方搵到大錢？
如果唔係 咁又有幾極大效率？

上到大學先開始學英文

中學個陣鳩流流

所以咪好多嘢冇得解囉，要易學就好多嘢要不求甚解鳩背，有得必有失

只係因為佢地講依句嘅鬼佬係數學差果班
外國人數學特別差絕對唔係 我記得佢地中學calculus係必修 話咩中一二仲讀緊加減數係因為佢地對住嘅係程度差嘅鬼佬only

大學一年學嘅仲多過喺中學學嘅

我會考英文囉U，一個照去歐洲旅行 都照溝通到，冇人會笑你，會幫你

但係香港唔識一隻字都比人笑到面黃

After

N年前讀，印象中係有講

AL 都解到唔清唔楚啦, 起碼我隻PHY 老師係9UP

國際學校D學生明顯比普通學校果D有活力，陽光D

自申，冇資格出聲既係讀唔掂就賴嘅人

你drop左bio但做緊醫療證明到
唔係得讀書先叫出路

但試問有幾多人中學就有自己嘅清晰目標，
讀書係俾所有人行住一條大眾認為穩陣嘅路。
再慢慢從中搵自己興趣
即使興趣係唱歌都好，
你都未必一開始就肯定一世想做歌手。

至於我都遇過我英文講錯就笑我嘅同學。
咁樣既老師只能話佢唔配做。

中學俾你學啲基本野等你有個基本概念姐
你鐘意學咁深咪google囉

如果我當初唔係咁的諗法
畀多d時間自己去發掘自己的專長同興趣
就唔會好似而家咁, 黎到呢個年紀先知道自己最擅長做咩
但已經轉唔到行

Agger

其實香港班教畜，大部分如果唔用填鴨式黎教既話，肯定唔撚識教，不過呢樣野都係一直以來填鴨式教育既後果。

引戰日經

講得好
有啲人總係鐘意瀨屎瀨屁 讀得唔好就瀨制度差老師唔好 推個波比人

根本讀書學野係自發 自己責任嚟
唔通個個人都有啟蒙老師咩
有心學嘅就算無興趣都會嘗試搵辦法提升自己興趣
學習能力高嘅人點都會搵到對自己最有效嘅方法

有啲人討厭填鴨 有啲人覺得有效 thats it

你望下德法俄大學數學課程再望返香港先講
香港邊間year 1 linear algebra用abstract algebra 開始
year 2讀algebraic geometry, measure theory

突然？唔突然架啦

咁就係教育制度之外啦，而家係講教育制度本身填鴨呀嘛

你而家係問緊「中國人中文好定西方人中文好」
你要知道佢英文好 未必 係佢教育制度既產物

樓主同我一樣

我仲特登走去搵老師學英文，依家仲要睇grammar書同英文政治書

十年前既我睇翻依家既我應該覺得我痴左線

其實唔係 spdf 嘅問題，係點introduce 嘅問題

如果 shell model 係一開始用 Bohr model postulate 教到好似 F6 phy 其實都變咗好難

2 8 8 個觀念真係好舊，同時又要教 less than octet + expanded octet 其實好 confusing

而且M2 5**上去major數學都未必讀得掂
起步已經遲咗

所以我當年讀chem咪屌屌聲，又話octet rule
轉個頭又一堆exceptions

吓 我中文見到由甲骨文黎 已經唔想學
心諗等好似尋秦記咁回到過去嗰時用？

咁咪就係囉咁佢哋點會識英文

自由咗就會想學習雖然never too late

外國讀書其中一個主因係想引發你興趣再自己去鑽研深究
香港人讀大學就為左將來搵份好工

所以完全兩回事，雖然好多中產送仔女去外國都係為左個名

唔係學甲骨文了解下來源加深興趣都要掛

個correlation唔強，m2係鳩計，但數學系以proof為主
就算要行Applied math方向首先都要捱過analysis先（而且都要用返analysis，例如numerical pde要識functional analysis）
反而m2好嘅讀大學phy起碼起步唔會太差

最大問題係好多教畜都無教音標 當咗英文係中文圖像咗去死記 明明大部都係拼到出嚟 令到好多學生學錯哂英文

但問題係你個課程做唔到好似以前ce,al 分工嘅安排
CE用簡單嘅model解釋簡單唧現象，al就用深啲嘅model解釋深啲嘅現象
你教octet rule無啦啦又要塞多過extended octet入去，教到1999
同埋教科學同教科學史係唔同，又唔見phy教亞里士多德套力學

你D詭辯技巧好撚差
係人都睇得出

睇正負皮都知咩料啦
此層已完

小學已經體現司法𣎴公。
唔夠聽話就罰重啲，聽話就當睇唔到。

你講數定phy
我覺得唔關5*定5**事，咪又係睇小唔小心
但phy頭一年都係無限爆calculus,linear algebra 同Vector algebra
M2好，即係爆數好，頭一年夠玩架啦

大撚把讀到爛咪又係升唔到

曬鳩氣啦 魚喎 你唔係買開餸嘅中文都唔識啦
舉例子都舉個好啲㗎啦

留意左好耐
呢條on9仔個個po都係亂咁吠人住公屋唔識英文
唔駛理

我會覺得係D老師係講同聽方面個focus係錯錯地
講同聽 好老實咁講 你grammar差唔多就得
果D preposition pronunciation 其實唔洗好追求
只要個態度比到人一種自信 同埋捉到人地句句子入面大意就得
咁當然意思一定要表達到先
但係好多老師都係好著重oral一定要講岩句說話 叫學生唔肯定就不如用易D既句式去講
唔係話個戰術係錯 不過咁樣會令學生一直care自己有冇講錯 好難放開自己去講
同埋oral太型式化
你做lead發言果個人既話 一定會講 today we are going to talk about xxx
你接人講野 一定會講 i agree your xxxxx
太機械式
個感覺就好似中國武術咁 練架式 但係去到實戰就比MMA兩戰打暈咁

其實依家學生普遍英文水平下降已經証明左樓主係正確，教育係好大原因

我記得中學英文作文一定有letter to the editor 同letter of advice 畢業之後冇再寫過，學啲唔用既野係咩制度

你係邊學法文？

學法文先唔重視grammar，反而係vocab、日常生活對話、禮儀、法國文化同組織句子／idea既能力

其實學英文係講forms and functions
Forms可以理解為文法句構
Functions係到底依啲forms可以達到乜野溝通嘅目的同功用
兩者係一齊黎唔會分開，而你可以見到functions係建基於forms，所以唔需要妖魔化文法，初初學習嘅階段就係要死背。對比返其他語言其實英文已經好易架喇，中文咁每隻字都要學已經記死人，德文果啲詞語又分男女版本⋯興趣還興趣，有時都要諗下自己有冇下過苦工死記硬背係學語言嘅必備元素黎

如果係al pure math同大學數
al applied math (paper 1)同大學phy
Correlation 照計應該大架喎，始終呢兩科係跟大學math/phy year 1標準嚟制訂，啲嘢讀得多但都應該真係用得返
讀完dse啲人分分鐘咩叫necessary 同sufficient condition都唔知啦，可能連反證法都未聽過，唯一嘅proof得MI

partially agree
香港學生能力真係幾高 尤其係數理
但係語言能力就真係比人地差 人地學語言係靠不斷閱讀 香港學語言係靠練grammar 背vocab 自然令到成件事都好悶 係外國其實好少會有人留意你一句句子嘅grammar嗰啲係咪錯
另外一點就係香港學生真係對比外國學生冇咁有創意 人地可以好天馬行空 普遍嘅我地好似永遠框住左係一個框架度咁
香港學生讀書係為咗攞高分 但係人哋讀書係為咗學更加多嘅知識

我都覺，出到黎做野接觸到鬼佬先發現人地根本唔會咁樣講野

拎返條片出黎鞭鳩你地

其實可以好有創意
但香港太少空間同時間俾我地發揮

香港人普遍都 怕出醜
唔敢試

量產型投稿

講真教下人點有效地係FORUM 屌柒人好過啦
不過好明顯個SYLLABUS 唔會追得上

真正嘅有天資嘅先有資格成功
冇謂要班本身唔係讀書料嘅 努力做唔擅長嘅嘢

但其實已經遲左，因為吸收能力冇十幾歲既時候咁好

你比人填埋個腦?
政府需要你呢啲人材

多數都係自己都係咁廢，所以咁自卑
跟著就走去屌人廢，令自己心理平衡啲

可以咁講
我黎左外國讀書先發覺原來自己諗野可以諗到咁闊 咁多idea

香港教育完全係埋沒人才

社會風氣問題 冇人笑9自己的話 點會冇人試
香港人覺得咩都要有一套固定嘅做法
做錯咩嘢又笑9人

我覺得自己係相反學習能力一直提升緊，利申而家廿幾歲

簡單講，香港嘅填鴨教育就係要你背書叻
背得叻就高分，咁樣點發掘人才

其實都證明香港學生係聰明，但係比教育制度同社會規範左創意、自由思想、批判性同埋探索能力...

exactly

小學個陣要背乘數表
諗起都on9

又係呢啲濕鳩理論
香港都有設計學院 演藝學院 體育學院
不過係冇人去讀咋
你會話冇人去讀咪又係因為讀完搵唔到食
係呀，搵唔到食係因為呢啲範疇喺香港真係冇工開呀嘛
咁你又會話呢個就係社會嘅問題
咁我不如問你你上一次去睇香港嘅話劇係幾時？你又去睇香港本土嘅畫展係幾時？你屋企有買到幾多張香港設計嘅藝術品放？
如果普羅大眾根本就唔需求呢啲行業嘅產品
你有呢啲才能咪即係多餘
即係一個地方根本唔食牛雜你開間舖頭賣牛雜
跟住怪人哋飲食文化差

我俾你發揮到又點樣
你成為國際級嘅藝術大師又點樣？
你估香港有幾多成人口係會買藝術品放喺屋企欣賞？
呢個根本就唔係一個單單教育嘅問題

同意，本身之前都覺得自己唔鍾意讀書 。但之後先發現原來自己鍾意，會自己得閒去書店買課外書睇

喺度講到口臭
香港嘅IQ score第一只係幾個國際性嘅智商測試入面其中一個排第一
而且嗰個係最簡短，人哋做八個鐘佢淨係做兩個鐘咁上下
只有一類型圖形推理嘅題目
而且係可以重複考，有得操練
仲有計分其他地方係以國家計
香港人就一直用呢一個分數去打J
就好似香港警察成日話自己亞洲第一咁
PISA考頭幾都係因為人哋計國家，你就計個最發展嘅地區
所以當上海拆咗出嚟即刻升左上去第一

用中文學英文 係普天之下一個大bug，跟本2樣嘢

不過我講返我嘅立場先
香港教育的確係好垃圾

學語言唔由vocab同grammar學起 想問下你應該點學

幫依家啲小學生補習
發現有啲字冷門到要查字典先識
仲有啲身體結構嘅詞語
係我讀nurse先會學到 bio都未必教

咁香港起碼一半人要去掃街

咁係你對現代文學有興趣姐，要講「有用」，你舉嘅魯迅胡適西西也斯，喺無興趣嘅人眼中都係無用

我冇睇呢啲iq分 我只係用我observation 講得唔好唔好見怪 呢啲只係我personal opinion

唉
好多人為左英文放棄自己母語，廣東話喺香港地位真係好低賤

我覺得數學／Physics都好睇老師點教同學生資質

老師會講條式點黎，等你記一條式就等於記到類似嗰兩三條式，會易好多

如果老師叫你背左佢：
資質好：會自己睇下條式點 derive，幫自己記曬嗰堆式
資質差：心諗做乜__

利申：通常一開始都自己 derive啲式，懶得背做熟左自然直接跳去條式（背左）

我既學習興趣係大學先有
中學每日放學都好攰, 大學先開始睇書同學英文

唔計移民咗好多年個啲海外香港人
成個世界得返香港係主要用家
依家支那話仲繼續入侵

所以咪話你俾填鴨教育搞到個人連學習係咩都搞唔清楚
喺英語環境浸淫先係上策
唔係逼你背生字 而係俾你睇一篇有興趣嘅文章
生字喺隔離寫翻譯俾你 等你自己可以睇明成篇文
grammar一開始係應該睇文睇到習慣左先
而唔係一開波就教你啲tense點用
就好似你學中文一開始都唔會教你文法啦

想問你係識英文再學法文定點先
中文嘅語法無咁硬性

我個人覺得係有必要去背,但亦都要話比學生知每一種用法係點樣
其實比起教育,更多係屋企影響
有錢既小朋友由細細個已經係play group到同人地玩,係屋企聽下英文兒歌,玩下英文卡牌
就算唔洗上到去小學,細個已經有左個英文sense
相反無咁有錢果啲,屋企人要番無時間陪個小朋友學習,屋企人教育水平低又唔識教/培養唔到,上到小學一味淨係識叫個細路讀書溫書,自己就推個責任比學校
假如學校唔要佢每個禮拜死背10個vocab,根本無人會逼到佢,佢又細個點會識諗
不過個教學方法的確要改變下,例如教既內容同日常生活相關啲,鼓勵下小朋友多啲上堂用英文傾計,老師唔好下下黑口黑面咁,要明白到其實小朋友細個連分辨b同d都覺得難
其實小朋友係中意語文,行街見到小巴,巴士,會好主動咁同媽咪講番It is a bus! 不過啲父母都係hea佢地,令到佢地覺得學完黎都無用既媽咪都唔讚我, 久而久之咪覺得學唔學都罷啦,又咁難

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

幫手推上reddit, Twitter, FB

你就真係9up當秘笈喇 了解下語言學先講野啦

係
grammar 有時可能會諗爆頭
細個讀書要 chur 住你去學呢 d 就比較辛苦
讀完書要學可以慢慢學
到你想學快 d o個陣自然會加快

其實唔使特別去死記........
只要你自然地用夠 1000 次, 你想唔記得都幾難

一個無讀過書嘅美國人講英文好啲定一個讀完中中嘅香港人英文好啲？
成日教條式咁諗野咪就係你班填鴨嘅最大問題
我講個種教學模式打好個基礎 中學畢業後最差都講到兩三句英文 你咪試下去啲band2中學搵最尾個二三十個學生考下佢地英文囉 分分鐘完整句子都講唔到呀 你以為我呃你呀？

根本個教學方法就係俾佢試同用 鼓勵佢
但依家就係逼迫佢 死背 因為唔識就留級 低分 俾人笑
on99

又唔可以咁講
即係你問西人文平均水平高定華人高
某程度逼你係等你加快速度學習
我地小學學中文要寫大量詞語薄同抄書默書
到到中學先至唔使做
d 鬼佬學中文學到喊晒口咁

鬼佬咪仲多傻鳩
只能講香港係工廠只能量產
質素唔會好好但唔會太差
外國先出到藝術品
但一樣做好多大型垃圾

喺學校學嘅英文好少係日常生活常用嘅英文
捉你grammar要你背生字、背罐頭句式
呢啲咁枯燥嘅元素佔咗英文教育咁大部分
實會磨滅咗好多人學語言嘅興趣
我敢講好多人一開始學英文都無動機
「吓，學校要我學，我咪學囉」
學咗十幾年，英文都係講得唔好、唔自然
但就識得做文法警察捉人grammar

人地填鴨填出黎係社會精英
d醫生律師邊個唔係填鴨教育填出黎
你特立獨行又做到d咩
你自己失敗咪失敗，唔識反省自己而去怨恨教育制度

真心寧願細個學好英文溝通對答仲好

我而家幾廿 out 想繼續學英文
都係自己揀 d 有趣o既野去睇去學, 慢慢累積
短時間死記係有 d 慘情o既
本來免費教育就係叫做 "九年強迫免費教育"

"有趣" 真係好緊要

根本應該返去中三淘汰制 有絶大部分人都係唔適合呢個教育制度嘅時候就應該俾佢地走
而唔係同個班醫生律師陪跑
我又想問一年7,8萬個dse考生有幾多個醫生律師呀
其他人嘅人生就唔重要？

不過其實香港咁樣既教育都有一樣係唔錯 就係就算幾廢都有返咁上下質素 咩都識啲咁

好似台灣咁啲人英文好差

興趣係學習嘅前設條件 而香港教育正正就係忽略咗呢樣野
然後上面個班啱玩嘅人就係度講風涼説話

連客觀去睇野都做唔到就係香港教育制度下個班精英

我個女學校就係咁
開頭睇同講一定係主力，寫就完全唔理文法同串字，淨係靠phonics拼番個音
去到year3先開始串下字同執下文法，但係因為浸咗兩年聽講同睇已經完全冇問題，寫出嚟d文都有紋有路，基本文法都掌握到

你可以做ge就係搏命努力追，就算追唔到都要努力，學多d知識點都唔會有害。

個結果係你唔一定成功但至少唔至於失敗

唔肯努力想走捷徑學bill gate搞一番事業都得ge,雖然我計數唔夠你咁叻，但bill gate得1個醫生律師有好多個

總而言之，你唔系天生高智商口才勁或者特別醒目，乖乖地填鴨可以保證你將來社會上有番咁上下地位

根本就應該咁

事實就證明咗有大部份人追唔上而面臨失敗
成為咗呢個教育制度下嘅犧牲品

本身英文底好差 返工呢度所有文件都係英文 焗住要學

我覺得係香港人對講夢想好怕羞多過真係冇規劃
我學校成個高中都係到講生涯規劃 但問題係呢個topic通常都講到好美好 行行出狀元呀 最緊要發展自己興趣咁 唔通同你講現實就係要讀神科再揾錢至上咩
所以係個社會嘅問題令到學生根本冇得規劃

客觀地睇我支持
一、減稅
二、廢除強制教育
三、教育市場化

鍾意去邊度讀、讀乜野、甚至唔讀都得
閣下自理（雖然實際都係你老母理）

強制教育本質咪就係大家出完錢（稅）
但政府幫你決定讀乜野，咁肯定有人唔服㗎啦

高中生涯規劃教你入唔到大學神科都可以讀IVE，多元出路呀嘛
事實都係要讀搵食科 乞食科就收皮

係咪一邊講生涯規劃，跟住有學生話想做髮型師 ，都係要照逼佢dse考個合格返嚟？
一邊講生涯規劃要你諗， 另一邊廂唔畀時間你發展你嘅方向， 見唔少中一二開始想做廚師， 都係被逼喺學校坐到中六

制度有問題提出有咩問題
令學生對學習產生厭惡感
連登仔一方面將英文推到神檯,一方面又唔肯承認廣東話教對提升英文水平冇幫助
但因為要死撐廣東話,又唔可以講佢壞話
中學上堂就用英文教,到讀上去大學上堂既分別,大把人講
中文讀到上去大學先開始學番英文版,完全係浪費時間
成個銜接設計錯撚曬,搞到家下整體水平拉低曬,中又唔得,英又唔得
幾多只係拎得勉強合格水平

卡比日報可能幫到你
利申:有fd試過堂 覺得ok

但係後者開心d做鴨咪又係做奴隸

打漏左隻字
"即係你問西人日文平均水平高定華人高"
香港學英文黎計唔算好差架喇
中史科就真係搞到我對中史完全無興趣
而家睇返又真係唔係咩壞事

知唔知道最快學好英文既方法係咩？

其實我覺得係香港個教學模式太悶 下下逼人死記硬背 功課又多 咁邊有性趣學? 聽下英文歌 睇下卡通 畫下畫 培養左對英文既興趣 咁先有動力去學

你呢啲真係戇鳩中嘅戇鳩
有個學生有興趣畫畫，不過對於語文完全冇興趣，係唔係代表呢個社會可以容忍佢連字都唔識做文盲？

咁我又想知高中數學對一個人喺社會有咩幫助喎
收皮啦兩極思維

的確 如果佢係讀到嘅通常都會叫佢考埋個full cert先當買保險 但full cert都叫做守咗個尾門先 規劃係要包埋 contingency plan 中學畢業都冇 唔講轉行 升職都可能有影響

我有同學係讀唔掂留咗年班之後中三去咗青年學院讀剪髮 都有係考埋個dse之後去讀廚 再唔係可以去讀apl當興趣班上都有

生涯規劃課程最多都係幫你了解自己 比啲渠道後果你分析或者體驗下 如果真係志向明確嘅其實真係比到條路佢地 好過自己亂摸亂撞咁解

不嬲都係

教育本身就係為咗維持社會秩序，唔好諗到咁偉大係咩為咗知識
當呢個社會有一對人同你講對語文冇興趣，最後字都唔識，你覺得呢個社會會運作到？

咪係 根本係現實社會容納唔到其他嘅規劃

對語文無興趣定文學無興趣呀?
正常類比都用唔到 起你底好似今年考dse?

你咁講即係得中英文有用係咪？
全世界邊一個你覺得教育最好嘅地方係只會學當國或者國際語文？
呢啲地方係咪全部戇鳩？
邊一個教育制度係容許只學語文？

語文啦，唔讀文學會唔識字㗎咩？
你都戇撚鳩，我學歷一定高過你

你想點...唔通微積分一黎由epsilon-delta講起
physics由微積分講起
chem由schroedinger eqn講起...？

你係咪睇唔明張圖講緊乜野？
每種動物都有自己擅長嘅事同自己嘅生存方式
而個人要求佢地以其中一項專長去界定佢地嘅價值
你就走去拎文盲嚟做類比 我真係唔知你弱智定扮on9
香港教育制度（u前）要求嘅係全能型通才
唔係有基礎能力+特別專才嘅人
梗加唔係你搬出嚟嘅極端例子（文盲）

而我更加搞唔到你點樣可以spin到我意思做「即係得中英文有用係咪？」
喂你用下腦先講野啦

我英文lv5 去到外國都唔係幾識同鬼佬溝通
有d似用書面語同人傾計 好奇怪
係香港就算夠用

對語文無興趣而導致唔識字有幾多例子呀？
個社會對語文無興趣而變文盲嘅人多定係對文學無興趣搞到無讀嘅人多？
舉埋啲低級例子咪反映到你正正係我講緊個種人囉語文差但係有自己專長呀

考到pgde?

同樓主一樣 我覺得自己鍾意學習但係唔鍾意喺學校裏面讀書 依家都喺度學緊英文 迫自己多D接觸 仲有睇書既習慣 中學期間只睇哂一課外書
利申：有不同專業及技術證明

諗起friend個女
本身讀名女校中學，成績中上，英文理應幾好
但係考國際學校插班筆試已經fail
老師comment係vocab同內容唔夠
我哋就估傳統學校教得太technical

我集中一個Reply回覆你講既幾點戇鳩理論
================================================
個幅圖一早已經被教育學家批過係冇意義既表述
不過我睇你既reply同論述應該對教育學同社會學係完全冇知識, 所以用簡單既例子同你講：
幅圖係完全out of context既比喻
第一, 叫隻象去爬樹係physically impossible, 所以幅圖個message係做一樣physically impossible既野, 但係人類全部既genetics係一樣, 只係有variation,唔會有正常人physically係讀唔到某一科
第二, 你話界定人既價值, 咁我調轉問, 咩叫人既價值? 個DSE分數?
個DSE分數會打落你額頭到? 有5星餐廳會寫明唔夠best 6 35分唔準入?
定係你想講DSE > 影響讀大學科目 > 影響搵到咩工 > 影響收入? 所以收入就係人既價值? 首先我唔討論一個人既價值係唔係就收入而定, 不過我淨係知道現實上, 一份工作既收入就係隨住社會上對一份職業既所需求度而定
咁呢個應該係歸納落去社會文化問題定係教育問題?
==================================================
以文盲做類比係因為上面你講左"興趣係學習嘅前設條件 而香港教育正正就係忽略咗呢樣野", 係咪即係前設左"冇興趣就唔應該學習"?
以你既論點, 咁如果一個人對語文冇興趣, 係唔係即係唔應該學習語文, 咁係唔係文盲?
但係強制教育本身就係強制式去規定唔論你鍾唔鍾意, 為左保障社會有基本運作效率, 所以你都要學一D制定策略既人覺得有用既科目
而係唔係個科真係有用就值得探討
==================================================
"香港教育制度（u前）要求嘅係全能型通才"
你講得完全正確, 呢個係基礎教育既宗旨, 亦係令社會可以有效運作既基礎
所以一個公開試就係評核呢一個正常基本人類physically possible既能力, 而唔係只有一部份人類physically possible既能力
所以考得高分低分, 係反映你對基礎能力既掌握水平
你失敗唔係因為個考試physically impossible to you 係因為你基礎能力低
相反你講咩興趣個D就真係專長類別
你識講, U前係唔需要呢D人
呢個就係香港教育既漏洞地方, 因為缺乏專門學校俾呢類人完成基礎後去深造
不過又唔係完全冇喎, 而係有, 但係冇人去讀喎
點解冇人去讀?因為搵唔到食
所以搵唔到食又歸納落去教育問題?
===========================================
"咁我又想知高中數學對一個人喺社會有咩幫助喎"
你咁樣反問, 以我既理解就係你認為高中數學對一個人喺社會冇幫助
雖然隨便都講到幾個幫助, 例如PROGRAMMING, ENGINEERING, 邏輯訓練等等, 不過我相信你唔會明
所以我先反問你係唔係得中英文有用係咪？
留意, 我同你一樣都係一條問題, 所以唔好話你自己只係問下

正一傻鳩

完全唔識英文既例子真係好多
少見多怪就唔好丟人現眼
而我講既例子就正正係問"係唔係可以冇興趣, 就唔需要學?"

香港教育垃圾既地方其實係班教師

tldr 繼續吠啦中學雞

唔覺 填鴨幾好 讀書只求cert
岩晒d唔鐘意學野既人

係點呀？ 話你兩極論你就死雞撐飯蓋
柒少陣繼續考埋個dse啦

喺香港要用幾多資源先堆砌到一個美國程度嘅英語語境呀？
你咪撚咁啦，教你嗰班都係edu畢業，頂盡港中浸英文系grad，佢地都係喺香港土生土長架咋，最多叫去過一個sem exchange，你想佢地比到咩native environment你呀？
你講到咁撚理想，不如一班一個美國回流abc好無？
其實喺美國學西班牙話都唔係好似你諗到咁開心架，都係學grammar開始架
呢個係second language learner嘅必經階段嚟
唔好自己當年懶唔撚肯背grammar rules今日就大放厥詞話個制度搞到自己對英文無興趣啦

起人底見到DSE三個字母就叫人返去考試
人地個post係解答考生問題讀biomed呀
你連咁基本嘅research都做唔好仲學人批判教育制度

繼續資格論啦連登仔

你去邊撚度都有考試架啦，去過外國讀書未，你係唔鍾意讀書，唔係唔鍾意香港教育制度

我屌 本身唔諗住再覆
但真係好好笑
正正對上個REPLY先話我中學雞DSE唔好出聲
下一句就話人地連登仔資格論

我係唔鍾意有人逼我讀書影響我學習嘅興趣

九唔搭八，外國點會冇人逼你讀書你話大學就係自習professor唔理你但都係要考試唔夠分咪踢出校外國中學唔夠分都係一樣俾人踢出校，我以前係美國讀左一兩年中學先返香港讀大學，除左個邊多party多運動玩係讀書上面唔覺有咩分別，你係香港唔撚上堂但考到全級頭十班老師話撚知你曠課都由得你架啦

我又想知我幾時話外國好

佢考唔考到我就唔知，但佢有degree架，只不過一攞香港成績出黎就唔見得人

得台灣degree都考到？佢係台灣讀名校？
普通野雞正常係唔會比你讀pgde課程

我唔會喺度貼cert所以隨你話我吹水
UE 英文straight A
依家喺英國做嘢
無需要你叫我讀

pgde之前開到爛
OU都有
你當佢係一個普通既cert就得

使乜同佢講咁多
佢只要駁唔到就會開始人身攻擊

你呢句就係我某個大學教授花咗一個sem想我地自己諗嘅嘢
anyway 唔再同呢度d人認真

咁又有小學請佢 都係本事

自從英變中之後一直都係垃圾

老實講
唔好神化中小教師
佢地既書本知識其實唔會多過一個中學畢業生真係好多
而且佢地有既只係單一科目知識
一個岩岩考完DSE既考生(當然成績有咁上下)既普遍書本知識一定多過一個考左十年書既教師
最重要係睇人同工作能力
不過教書太多係一畢業就進入呢個保護性行業
冇經歷過其他職場同商業洗禮
真係好多見識都好淺薄

數果part唔認同
我以前數學老師都有教點derive條式
最後基本上冇人聽得明
同埋識用formula真係重要過明條式點黎

中學唔讀書大學讀番書

語言、貨幣
其實都係勢力大嘅國家嘅其中一種話語權
當然軟文化係一種勢力
但畢竟唔會變成主流

Agger
“外國做咩工都生活到”
呢句就係同香港最唔同嘅位
係香港三大畢業都可能要揸兜
讀唔成書本身係冇乜問題 但係喺香港讀唔成書嘅話 生唔生活到都係問題

你中學6年學咁少英文都入到u?

我講緊佢破壞咗我細個嘅學習動機姐 其實我都唔係讀唔到書嘅

認真你就輸了

理性討論唔好傷和氣

總要有人做低技術嘢

咁你講緊香港差 一定係覺得有地方好過香港 甚至你覺得果度係全世界最好 所以你想香港變到佢地咁

唔係外國 係咩...

永遠都可以變得更好 沒有最好